\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{subfiles}
\usepackage{uarial}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles,
                quotes}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{gensymb}

\begin{document}
	\section{Aussagenlogik} \label{Aussagenlogik}	
	\subsection{Definition Aussage} \label{Aussagenlogik:Definition}
	Eine Aussage ist eine Äußerung, die entweder "wahr" oder "falsch" ist.\\\\
	Aussagen können kombiniert werden, um neue Aussagen zu kreieren. Um einen besseren Überblick über die Aussagen treffen zu können, stellen wir Wahrheitstabellen auf.\\\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline 
		$A$ & $B$ & $C$ \\ \hline 
		0 & 0 & 0 \\ \hline 
		0 & 0 & 1 \\ \hline 
		0 & 1 & 0 \\ \hline 
		0 & 1 & 1 \\ \hline 
		1 & 0 & 0 \\ \hline 
		1 & 0 & 1 \\ \hline 
		1 & 1 & 0 \\ \hline 
		1 & 1 & 1 \\ \hline 
	\end{tabular} Hier kann alternativ für 0 und 1, f und w verwendet werden.\\
	\textsc{Merke: }Es gibt immer $2^n$ Möglichkeiten, Aussagen zu kombinieren, wobei $n \in \mathbb{N}$ gilt.
	\subsection{Negation} \label{Aussagenlogik:Negation}
	Die Negation, wie der Name bereits sagt, negiert eine Aussage.\\\\
	Wahrheitstablle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $\overline{A}$ \\ \hline
		0 & 1 \\ \hline
		1 & 0 \\ \hline
	\end{tabular}
	\subsection{Und} \label{Aussagenlogik:Und}
	Die Aussage $A \land B$ ist immer dann wahr, wenn sowohl $A$ als auch $B$ wahr sind.\\\\
	Wahrheitstabelle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $A \land B$ \\ \hline
		0 & 0 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 0 \\ \hline
		1 & 0 & 0 \\ \hline
		1 & 1 & 1 \\ \hline
	\end{tabular}
	\newpage
	\subsection{(Inklusiv) Oder} \label{Aussagenlogik:IOder}
	Die Aussage $A \lor B$ ist immer dann wahr, wenn mindestens eine Teilaussage wahr ist.\\\\
	Wahrheitstabelle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $A \lor B$ \\ \hline
		0 & 0 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 0 & 1 \\ \hline
		1 & 1 & 1 \\ \hline
	\end{tabular}
	\subsection{(Exclusiv) Oder} \label{Aussagenlogik:EOder}
	Die Aussage $A$ $\dot{\lor}$ $B$ ist dann wahr, wenn nur eine Teilaussage wahr ist.\\\\
	Wahrheitstabelle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $A$ $\dot{\lor}$ $B$ \\ \hline
		0 & 0 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 0 & 1 \\ \hline
		1 & 1 & 0 \\ \hline
	\end{tabular}
	\subsection{Äquivalenz} \label{Aussagenlogik:Äquivalenz}
	Die Aussage $A \iff B$ ist dann wahr, wenn $A$ und $B$ den selben Wahrheitswert haben.\\\\
	Wahrheitstabelle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $A \iff B$ \\ \hline
		0 & 0 & 1 \\ \hline
		0 & 1 & 0 \\ \hline
		1 & 0 & 0 \\ \hline
		1 & 1 & 1 \\ \hline
	\end{tabular}
	\subsection{Implikation} \label{Aussagenlogik:Implikation}
	Die Aussage $A \implies B$ ist dann wahr, wenn B sich aus A folgern lässt.\\\\
	Wahrheitstabelle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $A \implies B$ \\ \hline
		0 & 0 & 1 \\ \hline
		0 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 0 & 0 \\ \hline
		1 & 1 & 1 \\ \hline
	\end{tabular}
	\newpage
	\textsc{Beispiel zur Erklärung: }\\
	Aussage $A$: Mein Kühlschrank ist leer.\\
	Aussage $B$: Ich fahre Einkaufen.\\
	Wenn mein Kühlschrank nicht leer ist ($\overline{A}$), muss ich nicht einkaufen ($\overline{B}$) $\implies$ wahr (selbstverständlich)\\
	Wenn mein Kühlschrank nicht leer ist ($\overline{A}$), fahre ich trotzdem Einkaufen ($B$) $\implies$ wahr. Ich kann mir ja mal Chips oder Schockolade gönnen.\\
	Wen mein Kühlschrank leer ist ($A$), fahre ich nicht Einkaufen ($\overline{B}$) $\implies$ falsch. Wenn mein Kühlschrank leer ist und ich nicht Einkaufen fahre, dann habe ich nichts zum Essen.\\
	Wenn mein Kühlschrank leer ist ($A$), fahre ich Einkaufen ($B$) $\implies$ wahr (selbstverständlich).\\\\
	\subsection{Disjunktive Normalform} \label{Aussagenlogik:Disjunktive}
	Die disjunktive Normalform dient dazu, mit den wahren Fällen aus einer Wahrheitstabelle eine Aussage als Formel zu erhalten.\\\\
	Bsp.:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $C$ & $D$ \\ \hline
		0 & 0 & 0 & 1 \\ \hline
		0 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
		1 & 0 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
		1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
	\end{tabular}\\\\
	Die disjunktive Normalform lässt sich nun bilden, indem man alle Fälle die\\1 (wahr, w) sind und diese mit einem \underline{\nameref{Aussagenlogik:IOder}} verknüpft.
	\[D(A, B, C) = (\overline{A} \land \overline{B} \land \overline{C}) \lor (\overline{A} \land B \land C) \lor (A \land \overline{B} \land C) \lor (A \land B \land \overline{C}) \lor (A \land B \land C)\]
	\subsection{Konjunktive Normalform} \label{Aussagenlogik:Konjunktive}
	Die konjunktive Normalform dient dazu, mit den falschen Fällen aus einer Wahtheitstabelle eine Aussage als Formel zu erhalten.
	\newpage
	Bsp.:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $C$ & $D$ \\ \hline
		0 & 0 & 0 & 1 \\ \hline
		0 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
		1 & 0 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
		1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
	\end{tabular}\\\\
	Die konjunktive Normalform lässt sich nun bilden, indem man alle Fälle die\\0 (falsch, f) sind, diese negiert und mit einem \underline{\nameref{Aussagenlogik:Und}} verknüpft.
	\[D(A, B, B) = (A \lor B \lor \overline{C}) \land (A \lor \overline{B} \lor C) \land (\overline{A} \lor B \lor C)\]
	\newpage
	\section{Mengenlehre} \label{Mengenlehre}
	Als Menge bezeichnet man eine Zusammenfassung von Objekten (in der Mathematik meistens Zahlen oder Kombinationen aus Zahlen). Dabei gibt es mehrere Möglichkeiten eine Menge zu schreiben:
	\[A := \{0; 1; 2; 3; 4; 5; 6; 7; 8\}\]
	\[A := \{x | x \in \mathbb{N}_0 : x <= 8\}\]
	Sollte für die obige Formel die reelen Zahlen anstatt die Natürlichen verwendet werden, kann man eine Menge auch folgendermaßen beschreiben:
	\[A := [0;8]\]
	$\implies$ Mit 0 und mit 8.
	\[A := (0;8)\]
	$\implies$ Ohne 0 und ohne 8.
	\[A := (0;8]\]
	$\implies$ Ohne 0 und mit 8.\\\\
	\textbf{Die leere Menge} \label{Mengenlehre:LeereMenge}\\
	Die leere Menge beschreibt die Menge ohne Elemente.\\\\
	"$A$ ist die leere Menge" kann man folgendermaßen aufschreiben:
	\[A = \varnothing\]
	\[A = \{\}\]
	\subsection{Teil- und Obermengen} \label{Mengenlehre:Teilmenge}
	Nehme $A = \{1; 2; 3; 4; 5; 6\}$ und $B = \{1; 2; 3\}$.\\
	Dann gilt: \[A \subseteq B\]
	Oder: \[B \supseteq A\]
	\subsection{Schnittmenge} \label{Mengenlehre:Schnittmenge}
	Die Schnittmenge ist eine Menge, die alle Elemente enthält, die in $A$ und $B$ vorhanden sind.\\
	Bsp.: Nehme: $A = \{1; 2; 5; 11\}$ und $B = \{4; 5; 8; 11\}$\\
	Dann ist
	\[A \cap B = \{5; 11\}\]
	\subsection{Vereinigungsmenge} \label{Mengenlehre:Vereinigungsmenge}
	Die Vereinigungsmenge ist eine Menge, die alle Elemente aus $A$ und $B$ enthält.\\
	Bsp.: Nehme $A = \{1; 2; 5; 11\}$ und $B = \{4; 5; 8; 11\}$\\
	Dann ist \[A \cap B = \{1; 2; 4; 5; 8; 11\}\]
	\subsection{Differenz} \label{Mengenlehre:Differenz}
	Die Differenz von 2 Mengen ist eine Menge, die alle Elemente aus $A$ enthält, die nicht in $B$ sind.\\
	Bsp.: Nehme $A = \{1; 2; 5; 11\}$ und $B = \{4; 5; 8; 11\}$\\
	Dann ist  \[A \setminus B = \{1; 2\}\]
	\subsection{Symmetrische Differenz} \label{Mengenlehre:SymDiff}
	Die symmetrische Differenz von 2 Mengen ist eine Menge, die alle Elemente aus $A$ und $B$ enthält, die nicht in der \underline{\nameref{Mengenlehre:Schnittmenge}} vorhanden sind.\\
	Bsp.: Nehme $A = \{1; 2; 5; 11\}$ und $B = \{4; 5; 8; 11\}$\\
	Dann ist \[A \triangle B = \{1; 2; 4; 8\}\]
	\subsection{Komplement} \label{Mengenlehre:Komplemet}
	Das Komplement von $A$ sind alle Elemente, die nicht in $A$, aber in der Grundmenge $\omega$ vorhanden sind.\\
	Bsp.: Nehme $\omega = \{1; 2; 3; 4; 5; 6; 7; 8; 9; 10; 11; 12\}$ und $A = \{1; 2; 5; 11\}$\\
	Dann ist \[\overline{A} = \{3; 4; 6; 7; 8; 9; 10; 12\}\]
	\subsection{Mächtigkeit} \label{Mengenlehre:Mächtigkeit}
	Die Mächtigkeit einer Menge ist die Anzahl an Elementen in einer Menge.\\
	Bsp.: Nehme $A = \{1; 2; 5; 11\}$\\
	Dann ist die Mächtigkeit von $A$: \[\mid A \mid = 4\]
	\newpage
	\subsection{Potenzmenge} \label{Mengenlehre:Potenzmenge}
	Die Potenzmenge von $A$ enthält alle möglichen Teilmengen die man aus $A$ bilden kann.\\
	Bsp.: Nehme $A = \{1; 2; 5; 11\}$\\
	Dann ist
	\begin{align*}
		P(A) = \{&A; \varnothing; \{1\}; \{2\}; \{5\}; \{11\}; \{1; 2\}; \{1; 5\}; \{1; 11\}; \{2; 5\}; \{2; 11\}; \{5; 11\}; \{1; 2; 5\};\\ &\{1; 2; 11\}; \{1; 5; 11\}; \{2; 5; 11\}\}
	\end{align*}
	Die Mächtigkeit der Potenzmenge beträgt: \[\mid P(A)\mid = 2^{\mid A \mid}\]
	\newpage
	\section{Algebraische Strukturen} \label{Algebraische Strukturen}
	\subsection{Gruppe} \label{AlgStrukt:Gruppe}
	Nehme eine Menge $G$ und die zweistellige Verknüpfung $*$. \textbf{$(G, *)$} ist eine Gruppe wenn die folgenden Axiome gelten:\\\\
	Nehme $a, a', b, c, e \in G$
	\begin{center}
		$\textbf{G1}: a * b \in G$ (Abgeschlossenheit)\\
		$\textbf{G2}: (a * b) * c = a * (b * c)$ (Assoziativität)\\
		$\textbf{G3}: a * e = e * a = a$ (neutrales Element)\\
		$\textbf{G4}: a * a' = a' * a = e$ (inverses Element)\\
	\end{center}
	Sollte zusätzlich
	\begin{center}
		$\textbf{G5}: a * b = b * a$ (Kommutativität)
	\end{center}
	gelten, dann nennt man die Gruppe eine kommutative Gruppe oder eine abelsche Gruppe.
	\subsection{Ring} \label{AlgStrukt:Ring}
	Nehme eine Menge $G$, eine additive Verknüpfung $+$ und eine multiplikative Verknüpfung $*$. \textbf{$G, +, *)$} ist ein Ring, wenn die folgenden Axiome gelten:\\\\
	Nehme $a, b, c, e \in G$
	\begin{center}
		$\textbf{R1}: \textbf{(G, +)}$ ist eine kommutative Gruppe\\
		$\textbf{R2}: a * (b + c) = a * b + a * c$\\und $(a + b) * c = a * c + b * c$ (Distributivität)\\
		$\textbf{R3}: a * b \in G$ (Abgeschlossenheit)\\
		$\textbf{R4}: (a * b) * c = a * (b * c)$ (Assoziativität)\\
	\end{center}
	Sollte zusätzlich
	\begin{center}
		$\textbf{R5}: a * e = e * a = a$ (neutrales Element)\\
	\end{center}
	gelten, dann nennt man den Ring einen unitären Ring.
	Gilt darüber hinaus
	\begin{center}
		$\textbf{R6}: a * b = b * a$ (Kommutativität)
	\end{center}
	dann nennt man den Ring einen kommutativen, unitären Ring.
	\subsection{Körper} \label{AlgStrukt:Körper}
	Nehme eine Menge $G$, eine additive Verknüpfung $+$ und eine multiplikative Verknüpfung $*$. \textbf{$(G, +, *)$} ist ein Körper, wenn folgende Axiome gelten:\\\\
	Nehme $a, b, c \in G$
	\begin{center}
		$\textbf{K1}: \textbf{(G, +)}$ ist eine kommutative Gruppe\\
		$\textbf{K2}: \textbf{G \ {0}, *}$ ist eine kommutative Gruppe\\
		$\textbf{K3}: a * (b + c) = a * b + a * c$ (Distributivität)
	\end{center}
	\newpage
	\section{Exponentialfunktion} \label{Exponentialfunktion}
	Die allgemeine Exponentialfunktion lautet:\\
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \[a * e^{b(x-c)} + d\]\par}
	\begin{itemize}
		\item{$a$: Streckung/Stauchung in y-Richtung.}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn negativ, Spiegelung an der x-Achse.}
		\end{itemize}
		\item{$e$: Beliebige Zahl.}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn 1, ist dies eine gerade, waargerechte Linie.}
			\item{Wenn $>1$, dann handelt es sich um Wachstum.}
			\item{Wenn $<1$ $\land>0$, dann handelt es sich um Zerfall.}
		\end{itemize}
		\item{$b$: Streckung/Stauchung in x-Richtung.}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn negativ, Spiegelung an der y-Achse.}
		\end{itemize}
		\item{$c$: Verschiebung in x-Richtung.}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn $c<0$: Verschiebung nach links.}
			\item{Wenn $c>0$: Verschiebung nach rechts.}
			\item{Wenn $c=0$: Keine Verschiebung.}
		\end{itemize}
		\item{$d$: Verschiebung in y-Richtung}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn $d<0$: Verschiebung nach unten.}
			\item{Wenn $d>0$: Verschiebung nach oben.}
			\item{Wenn $d=0$: Keine Verschiebung.}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	Die Asymptote der allgemeinen Exponentialfunktion beträgt $d$.\\
	Sollte eine Exponentialfunktion mit einer beliebigen Polynomfunktion addiert werden, ändert sich die Asymptote zur Polynomfunktion.\\
	Sollte eine Exponentialfunktion mit einer beliebigen Polynomfunktion multipliziert werden, bleibt die Asymptote $d$.
	\newpage
	\section{Logarithmus} \label{Logarithmus}
	Der Logarithmus sieht folgendermaßen aus:
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \[\log_b a\]\par}
	Der Logarithmus wird verwendet, um folgende Gleichung zu lösen:
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \[b^{x} = a\]\par}
	Hierbei gilt: $x = \log_b a$.\\\\
	Besondere Logarithmen:
	\begin{itemize}
		\item{Logarithmus naturalis: $\ln x$}
		\begin{itemize}
			\item{Logarithmus mit der Basis($b$) $e$}
		\end{itemize}
		\item{Dekadischer Logarithmus: $\lg x$}
		\begin{itemize}
			\item{Logarithmus mit der Basis($b$) 10}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \textbf{Die 4 Logarithmus-Regeln}\par}
	\begin{enumerate}
		\item{$\log_b (u) + \log_b (v) = \log_b (u * v)$}
		\item{$\log_b (u) - \log_b (v) = \log_b (\frac{u}{v})$}
		\item{$r * \log_b (u) = \log_b (u^{r})$}
		\item{$\log_b (x) = \frac{\ln x}{\ln a}$}
	\end{enumerate}
	\newpage
	\section{Trigonometrie} \label{Trigonometrie}
	\begin{tikzpicture}[
		my angle/.style = {draw, fill=teal!30,
                   angle radius=7mm, 
                   angle eccentricity=1.1, 
                   right, inner sep=1pt,
                   font=\footnotesize} 
                   ]		
		\draw	(0,0) coordinate[label=below:$A$] (a) -- (4,0) node[midway,below] {Ankathete} coordinate[label=below:$C$] (c)
			--	(4,4) node[midway,right] {Gegenkathete} coordinate[label=above:$B$] (b)
			--	(0,0) node[midway,left] {Hypothenuse};
		\pic[my angle, "$\alpha$"] {angle = c--a--b};
	\end{tikzpicture}\\
	Grundlegende Formeln:\\\\
	{\fontsize{14}{16} \selectfont \[\sin(\alpha) = \frac{Gegenkathete}{Hypothenuse}\]\par}
	{\fontsize{14}{16} \selectfont \[\cos(\alpha) = \frac{Ankathete}{Hypothenuse}\]\par}
	{\fontsize{14}{16} \selectfont \[\tan(\alpha) = \frac{Gegenkathete}{Ankathete}\]\par}
	Umrechnung zwischen Bogen- und Gradmaß:\\\\
	{\fontsize{14}{16} \selectfont \[b = \frac{\pi r}{180 \degree} * \alpha\]\par}
	\newpage
	\section{Die allgemeine Sinusfunktion} \label{SinusCosinus}
	(Übertragbar auf die Kosinusfunktion)\\
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \[a * \sin (b(x - c)) + d\]\par}
	\begin{itemize}
		\item{$a$: Streckung/Stauchung in y-Richtung}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn negativ, Spiegelung an x-Achse}
		\end{itemize}
		\item{$b$: Streckung/Stauchung in x-Richtung}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn negativ, Spiegelung an y-Achse}
			\item{Berechnung der Periode $p$ mit $p = \frac{2\pi}{b}$}
		\end{itemize}
		\item{$c$: Verschiebung in x-Richtung}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn $c < 0$: Verschiebung nach links}
			\item{Wenn $c > 0$: Verschiebung nach rechts}
			\item{Wenn $c = 0$: Keine Verschiebung}
		\end{itemize}
		\item{$d$: Verschiebung in y-Richtung}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn $d < 0$: Verschiebung nach unten}
			\item{Wenn $d > 0$: Verschiebung nach oben}
			\item{Wenn $d = 0$: Keine Verschiebung}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\newpage
	\section{Vektorgeometrie} \label{Vektorgeometrie}
	\subsection{Definition Vektor} \label{Vektorgeometrie:Definition}
	Ein Vektor beschreibt eine Richtung bzw. eine Verschiebung eines Punktes.\\
	Anders kann man mit Hilfe eines Vektors die Position eines Punktes vom Ursprung aus beschreiben.
	Dabei gibt es 2 Wege diesen zu schreiben.\\
	1. $\vec{A} = 
	\begin{pmatrix}
		a_1\\a_2\
	\end{pmatrix}$\\\\
	2. $\vec{A} = (a_1$ $|$ $a_2)$\\
	Merke: In einem Vektor können sich auch 3 oder mehr Werte befinden.\\\\
	\subsection{Vetkoraddition} \label{Vektorgeometrie:Vektoraddition}	
	2 Vektoren lassen sich folgendermaßen addieren:\\
	$ 
	\begin{pmatrix}
		a_1\\a_2\
	\end{pmatrix}
	+
	\begin{pmatrix}
		b_1\\b_2\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		a_1+b_1\\a_2+b_2\
	\end{pmatrix}$\\\\
	Beispiel: 
	$
	\begin{pmatrix}
		1\\-3\
	\end{pmatrix}
	+
	\begin{pmatrix}
		5\\0\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		6\\-3\
	\end{pmatrix}
	$\\
	Das gleiche lässt sich auch auf die Subtraktion übertragen.\\\\
	Beispiel:
	$
	\begin{pmatrix}
		3\\3\
	\end{pmatrix}
	-
	\begin{pmatrix}
		4\\-1\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		-1\\4\
	\end{pmatrix}
	$
	\subsection{Gegenvektor} \label{Vektorgeometrie:Gegenvektor}
	Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		3\\-2\
	\end{pmatrix}$\\
	Dann ist der Gegenvektor $-\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		-3\\2\
	\end{pmatrix}$
	\subsection{Verbindungsvektor} \label{Vektorgeometrie:Verbindungsvektor}
	Ein Verbindungsvektor ist ein Vektor, welcher 2 Punkte miteinander verbindet.\\\\
	Nehme die Punkte $A = (3$ $|$ $4)$ und $B = (5$ $|$ $-1)$\\
	Der Verbindungsvektor $\overrightarrow{AB}$ entspricht $\overrightarrow{AB} =
	\begin{pmatrix}
		5-3\\-1-4\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		2\\-5\
	\end{pmatrix}$
	\newpage
	\subsection{Skalarmultiplikation} \label{Vektorgeometrie:Skalarmultiplikation}
	Die Skalarmultiplikation ist folgendermaßen definiert: $x * \vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		x * a_1\\x * a_2
	\end{pmatrix}$\\
	Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		2\\3\
	\end{pmatrix}$
	und $x = 4$.\\
	Dann ist $x * \vec{A} = 4 *
	\begin{pmatrix}
		2\\3\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		4 * 2\\4 * 3\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		8\\12\
	\end{pmatrix}$
	\subsection{Skalarprodukt} \label{Vektorgeometrie:Skalarprodukt}
	Das Skalarprodukt ist folgendermaßen definiert: $\vec{A} * \vec{B} = a_1b_1 + a_2b_2 + a_3b_3$\\
	Beispiel: Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		5\\-3\
	\end{pmatrix}$
	und $\vec{B} =
	\begin{pmatrix}
		-6\\-2\
	\end{pmatrix}$\\
	Dann ist $\vec{A} * \vec{B} =
	\begin{pmatrix}
		5\\-3\
	\end{pmatrix}
	*
	\begin{pmatrix}
		-6\\-2\
	\end{pmatrix}
	=
	5 * (-6) + (-3) * (-2) = -30 + 6 = -24$\\\\
	Sollte das Skalarprodukt zwischen zwei Vektoren 0 ergeben, sind diese beiden Vektoren orthogonal zueinander.\\
	Formal: $\vec{A} * \vec{B} = 0 \Leftrightarrow \vec{A} \perp \vec{B}$
	\subsection{Normalenvektor} \label{Vektorgeometrie:Normalenvektor}
	Der Normalenvektor ist ein Vektor, der mit 2 Vektoren orthogonal ist. Die beiden Vektoren dürfen dabei nicht parallel und keine Vielfachen voneinander sein.\\
	\textsc{Info: }Sollten 2 Vektoren parallel und/oder Vielfache voneinander sein, sind diese effektiv die selben Vektoren, da diese immer noch die selbe Richtung angeben.\\\\
	$\vec{n}$ ist ein Normalenvektor wenn:\\
	$\forall x \in \mathbb{R}, \vec{A}, \vec{B} \in \mathbb{R}^2: \vec{A} \ne x * \vec{B}: \vec{n} \perp \vec{A} \land \vec{n} \perp \vec{B}$\\\\
	Es gibt 2 Möglichkeiten den Normalenvektor zu berechnen:\\
	1. LGS\\
	Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		a_1\\a_2\\a_3\
	\end{pmatrix}$
	und
	$\vec{B} =
	\begin{pmatrix}
		b_1\\b_2\\b_3\
	\end{pmatrix}$\\
	Daraus ergibt sich folgendes Gleichungssystem:
	\[
	\begin{matrix}
		n_1a_1 + n_2a_2 + n_3a_3 = 0\\n_1b_1 + n_2b_2 + n_3b_3 = 0\
	\end{matrix}\]\\
	Durch das Lösen des Gleichungssystems nach $n$, erhält man den Normalenvektor.\\
	\textsc{Beachte: }Hier erhält man nie eine eindeutige Lösung.
	\newpage
	2. Vektorprodukt\\
	Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		a_1\\a_2\\a_3\
	\end{pmatrix}$
	und $\vec{B} =
	\begin{pmatrix}
		b_1\\b_2\\b_3\
	\end{pmatrix}$
	Dann ist das Vektorprodukt von $\vec{A}$ und $\vec{B}$:
	\[\vec{A} \times \vec{B} =
	\begin{pmatrix}
		a_2b_3 - b_2a_3\\a_3b_1 - b_3a_1\\a_1b_2 - b_1a_2\
	\end{pmatrix}\]
	\subsection{Länge eines Vektors} \label{Vektorgeometrie:Länge}
	Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		a_1\\a_2\\a_3\
	\end{pmatrix}$\\
	Dann ist die Länge des Vektors:
	\[\mid\vec{A}\mid = \sqrt{a_1^2 + a_2^2 + a_3^2}\]
	\subsection{Winkel zwischen 2 Vektoren} \label{Vektorgeometrie:Winkel}
	Der Winkel zwischen 2 Vektoren lässt sich folgendermaßen berechnen:
	\large
	\[\alpha = \cos^{-1}
	\begin{pmatrix}
		\frac{\vec{A} * \vec{B}}{\mid\vec{A}\mid * \mid\vec{B}\mid}
	\end{pmatrix}\]
	\normalsize
	Das Ergebnis ist abhängig davon, ob man den Taschenrechner auf Grad- oder Bogenmaß eingestellt hat.
	\newpage
	\section{Vekotrtäume} \label{Vektorräume}
	\subsection{Lineare unabhängigkeit} \label{Vektorräume:LineareUnabhängigkeit}
	2 oder mehr Vektoren sind linear unabhängig, wenn man durch die Linearkombination aller Vektoren den Nullvektor erhält, bei der alle Skalare 0 sind.\\\\
	Nehme $\vec{A}$, $\vec{B} \in \mathbb{R}^2$ und $\alpha$, $\beta \in \mathbb{R}$\\
	$\vec{A}$ und $\vec{B}$ sind linear unabhängig wenn: \[\alpha * 
	\begin{pmatrix}
		a_1 \\ a_2 \
	\end{pmatrix}
	+ \beta *
	\begin{pmatrix}
		b_1 \\ b_2\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		0 \\ 0 \
	\end{pmatrix}\]
	mit
	\[\alpha = \beta = 0\]
	Sollte es für $\alpha$ oder $\beta$ eine andere Lösung als 0 geben, sind die Vektoren linear abhängig.
\end{document}